%alea
\opgetalea{30}{35}{var1}
\opadd*{var1}{11}{var2}
\opadd*{var1}{1}{var3}
\opsub*{var1}{12}{var4}
\opsub*{var1}{3}{var5}
\opsub*{var1}{2}{var6}
\opsub*{var1}{11}{var7}
%corps
Afin d'améliorer la qualité de l'entraînement de son athlète, un entraineur a noté le nombre de tours de piste effectués par un athlète lors de ses entraînements : \opprint{var1} ; \opprint{var2} ; \opprint{var3} ; \opprint{var4} ; 75 ; \opprint{var5} ; 3 ; \opprint{var6} ; \opprint{var1} ; \opprint{var7}.
\begin{Enumerate}
\item Calculer le nombre moyen de tours effectués par l'athlète au cours de ses entraînements.
\item Les valeurs extrêmes correspondent à une contre-performance ou un énorme effort. Que devient la moyenne de la série si on les supprime ?
\item Comment l'entraineur peut-il interpréter le résultat précédent pour poursuivre un entraînement régulier ?
\end{Enumerate}